司機鐵通趕客 求情稱77年已結怨 官指事主未出世 問「有冇睇過精神科」

的士司機鐵通趕客 求情稱77年已結怨
官指事主未出世 問「有冇睇過精神科」

港聞

0:00

【本報訊】市區的士司機以不熟路為由，拒絕接載於元朗登車欲往區內屋苑的一對男女，不理女乘客不良於行，其後更取出鐵通趕兩客落車。有途人用手機拍片放上網，引起警方關注調查，最終司機被捕。涉案司機昨承認刑事恐嚇及拒載罪，自行求情指自1977年起已與事主結怨，不時遭纏擾，案發當日亦然。惟裁判官直指事主當年根本未出世，問司機「有冇睇過精神科」，將他還押小欖精神病治療中心，下月5日判刑。

記者︰楊家樂

被告林峻樑拒絕接載男女事主，懶理女方不良於行，持鐵通趕二人落車。資料圖片

案發於今年8月30日晚上近9時，一對分別38歲及37歲的夫婦於元朗仁樂坊登上由55歲被告林峻樑駕駛之市區的士，要求前往元朗雍翠豪園。被告自言不懂前往，要求二人改搭其他的士；即使二人表示可帶路，被告仍堅持拒載，二人遂表示會報警。被告聞言情緒激動，從車尾箱取出換胎用的鐵通指嚇二人，並夾雜粗言穢語稱：「你係咪玩嘢呀？信唔信扑爆你個頭？」

自稱善良 官指毫無憐憫心

兩人被迫下車，惟未有即時報警。有外籍男途人不值司機所為，用手機拍片放上網，惹來傳媒廣泛報道，引起警方關注。警方聯絡車主及事主調查，於9月1日趁被告在紅磡交更時將他拘捕。警誡下被告堅稱因沒有信心往目的地而拒載，並因二人滋擾他而出言恐嚇。

未婚獨居的被告沒案底，只曾有一個不小心駕駛紀錄。他早前提堂時曾聘用當值律師，但昨卻沒有法律代表，自行求情謂不熟悉相關的士法例，犯案出於無知，他並無打人，又自言看不到事主手持助行架。署任主任裁判官徐綺薇當庭觀看案發片段，直指罪行嚴重，質疑被告為何不聘律師代表，又明言不信被告無知，指他駕駛的士6年，應知紅的可往港九新界，「人哋上車，你冇冚旗，你一定要去」。

被告辯稱，事主明知他不熟路仍故意「截紅的唔截綠的」，是因他與男事主於一宗發生於1977年的事件中結怨，事主開始跟蹤及纏擾他。裁判官直斥被告不認錯，「仲話人計算你、陷害你」，更指根據被告呈堂相片可見，反而是被告不停跟蹤拍攝事主乘搭港鐵；而當年男事主根本未出世，「點欺凌你呀」，問被告「有冇睇過精神科」。被告回應稱事主與欺凌他的人同屬一夥，「佢係佢阿媽個仔嚟㗎」。

被告強調「我係心地善良嘅人」。裁判官嘆謂：「你咁都講得出？」直指任何營業中的司機看見事主狀況均會起惻隱之心，惟被告毫無憐憫之心，既影響香港聲譽，亦令的士業界蒙羞，行為令人難以接受，着他別再砌詞狡辯。裁判官又指從被告言行舉止看來，要先替他索取精神科醫生報告。

案件編號：TMCC2730/17

無撚用既港豬

等咩呀？等皇天擊殺呀？

痴痴佬

抵撚死 的士狗都有今日喇

證明好多的士佬都係有精神病

呢句最正常…

日日困係個狗籠入面可以有幾正常？全部都撚屌燥底，讀唔成書咪渣的士自不然人又自卑又聲大夾惡，大部分仲娶啲大陸女人落黎但求有個西屌添

的士狗

有可能係扮有精神問題,博唔駛入普通監獄而係入小欖/青山

上到庭扮傻姐

其實係裏面都唔錯啊,至少咩都唔使煩